屌你老味 香港人咪撚再聚大陸閪啦

內地婦欲離婚始知丈夫已因工死亡 法庭指仍屬配偶可瓜分八成補償金

內地婦與港男在貴州結婚，及後移居香港。惟二人一直未有同居，其後男方更在一次吵架後一走了之，自此不相往來。兩年多後，內地婦決定離婚，並致電到男方家中，始知原來他早已因工業意外身亡，其父母獲僱主支付112萬元補償金。內地婦揚言自己也是合資格家庭成員，故入稟區域法院，要求瓜分補償金。法官今頒下判詞，指內地婦雖已提出離婚，但她是在死者逝世後才存檔離婚呈請書。換言之，直至死者去世，內地婦仍屬尚存的配偶，裁定她可分得八成補償金、即89.6萬元。死者的父母須於42天內向她歸還相關款項。